# Нейроэволюционный алгоритм HyperNEAT

Данный проект содержит пользовательский программный модуль для реализации алгоритма HyperNEAT при решении задачи диагностирования диабета у пациентов. 

## Структура проекта:
```
├── README.md            <- Описание для разработчиков.
├── data                 <- Наборы данных в различных форматах (см. README) 
├── hyperneat            <- Исходный код программного модуля.
│   ├── imgs             <- Изображения для построения графа CPPN.
│   ├── __init__.py      <- Создаёт из исходного кода Python модуль.
│   ├── activations.py   <- Функции активации ИНС и CPPN.
│   ├── cppn.py          <- Классы для описания CPPN.
│   ├── dataset.py       <- Классы для описания наборов данных.
│   ├── population.py    <- Классы для описания популяции особей.
│   ├── population.py    <- Классы для описания субстрата и нейронной сети
│   ├── utils.py         <- Константы и служебные классы.
│   ├── visualization.py <- Функции для построения графиков.
├── models               <- Сохраненные модели классификатора и CPPN, промежуточные результаты поиска.
├── reports              <- Отчёт по проекту
│   ├── imgs             <- Изображения, использующиеся в отчёте.
│   ├── report.pdf       <- Отчёт в PDF-формате.
│   ├── report.tex       <- Отчёт в формате LaTeX.
├── requirements.txt     <- Библиотеки, необходимые для выполнения проекта.
└── example.ipynb        <- Пример эксперимента.

```
## Зависимости
Для выполнения проекта необходимо установить следующие библиотеки:
1. numpy==1.24.4
2. scikit-learn==1.3.0
3. matplotlib==3.7.2
4. networkx==3.1
5. typing=3.7.4
6. ipympl==0.9.3

##  Возможности
- Эволюционный поиск оптимальной полносвязной нейронной сети с одним скрытым слоем с помощью алгоритма HyperNEAT;
- Сохранение CPPN, генерирующей веса для классификатора, в бинарный файл;
- Сохранение модели классификатора в бинарный файл;
- Визуализация результатов (динамика изменения целевых метрик в процессе выполнения алгоритма, архитектура модели, архитектура сетей порождающих паттерны).

## Быстрый старт
1. Установите необходимые пакеты с помощью команды:
```
pip install -r requirements.txt
```
2. Создайте .ipynb файл в корне проекта;
3. Задайте параметры алгоритма, путь к набору данных, архитектуру нейронной сети. Пример можно посмотреть в файле **example.ipynb**
